{
    "question": "Apa akibat perbedaan pendapat dari kebijakan kebijakan yang dilakukan oleh khalifah ali bin abu thalib",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Apa akibat perbedaan pendapat dari kebijakan kebijakan yang dilakukan oleh khalifah Ali bin Abu Thalib? <strong>Terjadi</strong><strong> </strong><strong>perpecahan</strong><strong> </strong><strong>diantara</strong><strong> </strong><strong>umat</strong><strong> </strong><strong>Islam</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>setelah wafatnya Utsman bin Affan. sebagian umat Islam meminta Ali bin Abi Thalib untuk menjadi khalifah. Namun,permintaan tersebut tidak disepakati oleh Mu&#039;awiyah bin Sufyan dan para pejabat yang berasal dari kalangan keluarga besar Utsman bin Affan.dasar penolakan mereka agar pembunuh sudah ditangkap terlebih dahulu baru kemudian mencari khalifah. Adapun pendukung Ali berpendapat sebaliknya. Akibat dari perbedaan pendapat tersebut. Terjadilah perang diantara umat Islam</p><p></p><p><strong>1</strong><strong>.</strong><strong>)</strong>perang Jamal, yaitu perang antara kelompok Aisyah dan kelompok pendukung Ali.</p><p></p><p><strong>2</strong><strong>.</strong><strong>)</strong>perang Shiffin, yaitu perang antara kelompok pendukung Ali dengan kelompok Mu&#039;awiyah.</p><p></p><p></p><p><strong>Se</strong><strong>moga</strong><strong> bermanfaat</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong><strong> </strong></p><p><strong>Ma</strong><strong>af</strong><strong> </strong><strong>terla</strong><strong>lu</strong><strong> </strong><strong>pendek</strong><strong> </strong><strong>karena </strong><strong>ceritanya</strong><strong> </strong><strong>aku</strong><strong> </strong><strong>singkat</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "masjid-al-azhar-didirikan-pertama-kali-oleh-dinasti-245",
            "question": "Masjid al azhar didirikan pertama kali oleh dinasti \u2026.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Masjid Al-Azhar didirikan pada masa kepemimpinan dinasti Fatimiyyah.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurutmu-sosok-seperti-apakah-imam-bukhari-920",
            "question": "Menurutmu sosok seperti apakah imam bukhari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalau gak salah wajahnya mirip nabi muhhammad </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalok <em>salah</em></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>iman sebagai fondasi dan amal shalih sebagai bentuk yang terbangun di atasnya dengan melainkan seperti berdirinya orang yang kemasukan syaitan lantaran </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>somoga bisa bantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "orang-yang-berusaha-menjaga-lisannya-dari-ucapan-yang-dapat-meluk-134",
            "question": "Orang yang berusaha menjaga lisannya dari ucapan yang dapat melukai perasaan orang lain adalah contoh perilaku beriman kepada malaikat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Raqib dan Atid</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Malaikat Raqib dan Atid adalah pencatat amal baik dan buruk</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kepada Malaikat Raqib dan Atid</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Malaikat Raqib mencatat amal perbuatan baik</p><p>Malaikat Atid mencatat amal perbuatan buruk </p><p></p><p></p><h3>maaf klo salah </h3><h3>smg membantu^^</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menapa-kemawon-piwulang-ingkang-saged-kadudut-saking-serat-wulang-790",
            "question": "Menapa kemawon piwulang ingkang saged kadudut saking serat wulangreh pupuh sinom",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aku tidak tau.               xxnx    restu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-murid-nabi-isa-adalah-452",
            "question": "Jumlah murid nabi Isa adalah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>12 orang </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "25-buatlah-cerita-berdasarkan-gambar-cerita-di-bawah-ini-910",
            "question": "25. buatlah cerita berdasarkan gambar cerita di bawah ini!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gambarnya mana </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau bisa gambarnya disertakan juga </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-perhatikan-kejadian-berikut-ini-temperature-bumi-menjadi-se-258",
            "question": "12. Perhatikan kejadian berikut ini !    Temperature bumi menjadi semakin tinggi, di beberapa wilayah mungkin temeraturnya menja\r\nlebih tinggi dan wilayah lainnya mungkin tidak.\r\n1.\r\n11.\r\nMencairnya gletser\r\nHasil panen melimpah,\r\nKepunahan spesies yang semakin meluas.\r\niv.\r\nV.\r\nPenipisan lapisan ozon\r\nDari kejadian di atas yang merupakan dampak dari pemanasan global adalah ....\r\nb. i, ii, iii, iv, dan v\r\nc. i, ii, iv, dan v\r\nc. 1, 11,111, dan iv\r\ndi, ii, iii, dan v\r\n13. Salah satu usaha yang dapat dilakukan untuk menanggulangi pemanasan global adalah....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p>12. B. 1, 2,4,dan 5</p><p>13. Dengan menjaga lingkungan sekitar</p><p></p><p> </p><p>dampak pemanasan global:</p><p>1.Peningkatan permukaan laut</p><p>2.Mencairnya es yang berada di kutub utara dan kutub selatan Bumi</p><p>3.Banyaknya daratan yang tenggelam</p><p>4.Iklim mulai tidak stabil</p><p>5.Produksi pertanian menjadi menurun</p><p>6.Dampak Sosial, Ekonomi dan Politik</p><p>7.Topan Siklon Tropis</p><p>8.Berkurangnya Sumber Daya Air</p><p>9.Menipisnya lapisan Ozon</p><p></p><p>Pemanasan global</p><p>_____________________</p><p>pemanasan global atau global warming adalah fenomena meningkatnya suhu rata-rata atmosfer, lautan, dan daratan bumi secara menyeluruh.</p><p></p><p>Cara menanggulanginya</p><p>-----------------------------------------</p><p>Mengurangi penggunaan bahan bakar fosil dengan mengurangi pemakaian kendaraan bermotor.</p><p>Menggunakan energi alternatif misal pemanfaatan sinar matahari.</p><p>Tidak menebang pohon di hutan sembarangan.</p><p></p><p><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong></p><p><strong>SEMOGA</strong><strong> </strong><strong>MEMBANTU</strong></p><p><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>_</strong><strong>:</strong><strong>)</strong><strong>:</strong><strong>)</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p><p></p><p><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong></p><p><strong>JADIKAN</strong><strong> </strong><strong>JAWABAN</strong><strong> TERCERDAS</strong><strong> </strong><strong>YA</strong></p><p><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>\u00d7</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenapa-perjuangan-tentara-peta-dapat-digagalkan-oleh-jepang-733",
            "question": "Kenapa perjuangan Tentara peta dapat digagalkan oleh Jepang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban :</strong></p><p></p><p>Karena adanya satu perlawanan PETA terjadi di Daidan (Batalyon) Blitar. Daidan Blitar dibentuk pada 25 Desember 1943. Pemimpinnya adalah Shodanco Supriyadi.</p><p>Saat itu, Supriyadi dikenal sebagai pemrakarsa pemberontakan terhadap kekuasaan pemerintah Jepang.</p><p></p><p><strong>Semoga Membantu...Maaf Kalo Salah \u2728\u2728\u2728</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-peranan-pbb-pada-bidang-hukum-dan-kemanusiaan-yang-bisa-di-430",
            "question": "Contoh peranan pbb pada bidang hukum dan kemanusiaan yang bisa dinikmati oleh masyarakat internasional adalah\u2026 *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022Memelihara perdamaian dan keamanan internasional.</p><p>\u2022Memupuk hak asasi manusia.</p><p>\u2022Berperan dalam penanggulangan peledakan penduduk yang menyebabkan kemiskinan, kebodohan dan keterbelakangan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>repost hoho</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ya-atau-tidak-ya-tidak-ya-tidak-pertanyaan-apakah-pendapat-a-826",
            "question": "Ya atau Tidak    Ya / Tidak\r\nYa / Tidak\r\nPertanyaan:\r\nApakah pendapat Anda tentang pernyataan-pernyataan di bawah ini:\r\nPenyakit Minamata disebabkan oleh air yang tercemar oleh merkuri\r\nPenyakit Minamata tidak berbahaya, karena gejalanya dapat dikurangi dengan\r\nobat-obatan\r\nneorologis\r\nKita harus menghindari penggunaan merkuri dengan memperhatikan apa\r\nyang kita makan dan darimana sumber makanan tersebut\r\nSalah satu cara yang dapat dilakukan untuk mengatasi air yang tercemar\r\nmerkuri yaitu dengan menggunakan karbon aktif\r\nYa / Tidak\r\nYa / Tidak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>menurut saya ya</p><p></p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}